[FC] 林鄭月娥承認八達通數據會畀政府分析

【Now新聞台】行政長官林鄭月娥預告，短期內將推出更嚴厲的防疫措施以遏止疫情，包括食肆堂食提早至晚上六時結束；健身中心、美容院、按摩院等處所亦要全部關閉。

林鄭月娥表示，上周大幅收緊社交距離措施後，效果未如預期般好，從八達通數據可見，外出人流未能下跌至第三波疫情時的水平，因此需要進一步收緊措施。她又指，政府會研究再向受重創行業提供支援。

政府承認咗用八達通數據分析香港市民行為

雖然一早知，但今次有林鄭官方承認

大家都要返工 可唔可以有薪假期

佢全面WFH我就可以搵多份炒散了

乜可以唔問就拎去用

地鐵巴士咪又係咁多人

又可以煲大佢了

八達通點解可以直接將個人資料畀政府既?

明明八達通都唔係香港政府
點解林鄭又會知道八達通數據？
八達通點解可以直接將個人資料畀政府既?

八達通卡有限公司（英語：Octopus Cards Limited）是香港可增值非接觸式智慧卡的電子支付系統八達通的營運公司。

八達通卡有限公司是八達通控股有限公司全資子公司。1994年以「聯俊達有限公司」名義成立，由香港主要交通公司持有股份，八達通卡有限公司是八達通系統和八達通的發售商。

八達通卡於1997年引入，以簡化香港公共運輸支付方式為目標。後來八達通將業務擴展至零售、門禁和學校點名等用途。2002年1月聯俊達有限公司改名為八達通卡有限公司。由於八達通卡業務擴展，2005年進行公司架構重整，八達通控股有限公司成立，八達通卡有限公司成為其子公司[1][2]。時至今日超過440間公司接受八達通付款，並不時有新公司加入。

八達通曾經是世界最先進和最廣泛使用的非接觸式智慧卡系統，同時滲透率、交易量和應用範圍也最為廣泛，但在移動支付的高速發展下成為了「昨日科技」的標誌。

八達通都唔識用
學人用八達通數據分析

我決定盡量乜都用8仔俾錢
盡棉力加大條數

公司類型 子公司
公司前身 無
成立 香港（1994年）
代表人物 行政總裁張耀堂
總部 香港
業務範圍 香港
產業 支付系統
產品 八達通
服務 智慧卡支付系統
所有權者 港鐵57.4%、九鐵22.1%、九龍巴士12.4%、城巴5.0%、新世界第一巴士3.05%、新世界第一渡輪0.05%
員工人數 200
母公司 八達通控股有限公司
網站

明明唔係政府機構
政府都可以監控八達通

16.5 目的：閣下同意，本公司可將閣下的資料作以下用途：
(a) 處理本公司不時為閣下提供服務的申請；
(b) 向閣下提供客戶通知及根據上述第16.3條所示，提供直接
促銷推廣資料；
(c) 根據法例、規則、規例、守則或指引，進行所需的客戶盡
職審查；
(d) 八達通收費系統、八達通銀包服務及卡內資金的管理、運
作及保養，包括審計及本公司與閣下根據本發卡條款行使
其權利；
(e) 為本公司、其附屬公司及聯屬公司（即本公司的直接控股
公司及其附屬公司）設計新服務或改善現有服務；
(f) 本公司與閣下進行通訊；
(g) 調查投訴或備受懷疑的可疑交易（不論是否有關八達通，
或是有關跨境八達通 或其他方面）及研究服務改善措施；
(h) 防止及偵測罪行；及
(i) 根據法例、規則、規例、守則或指引作出披露。

根例邊撚一條法例可以做比政府做大數據調查?

明白哂

不嬲都知 八達通會記錄行蹤

其實之前都有俾HKU用嚟計Rt value

其實唔登記個人八達通 唔登記回水計劃 唔登記自動增值 跟本唔知你係邊個 最多知係邊區多 所以唔好以為登記左好方便

［重貼］停撚咗免檢疫入境先啦，屌你老母

推

地鐵最大股東係正苦
好奇

八達通黨鐵架嘛

最好制裁港鐵斷佢海外業務

好似半年前已經有

如果用大數據嘅，未必牽涉到個人資料個啲嘢
都未必會畀16.5 capture到

監控就監控啦，分乜撚析

冇錯，佢分唔到邊個打邊個，定義上唔算係個人資料

係啊 但法律上 唔應該畀政府

法治未死
國際金融
高度自治

仲有九鐵係政府擁有

佢自己公司內部研究就得
但對外第三者披露喎而家

睇返599D章
3.向衞生主任或獲授權人員提供資料的要求
(2020年第159號法律公告)
(1)如衞生主任合理地相信 ——
(a)某人知道、管有或控制任何資料；及
(b)該資料攸關處理公共衞生緊急事態，
則該衞生主任可要求該人提供該資料。
(1A)如獲授權人員合理地相信 ——
(a)某人知道、管有或控制任何資料；及
(b)該資料攸關識別和追蹤可能已經蒙受染上疾病的危險的人，

要係有可疑追蹤指定群組個案先可以要八達通公司披露，而唔係比佢咁玩大數據調查用嫁喎

大股東唔等於可以將個人資料畀政府嫁wo

就如
hsbc 大股東都唔可以睇哂所有銀行户口

咁我自駕香港遊囉

香港三大笑話 又中兩個

法治未死
國際金融
高度自治

咁點 你咪照用

其實舊年都聽過八達通會監測到行踪所以先喺地鐘站準備咁多散銀俾人買飛

所以究竟係八達通賣大數據畀政府
定係 政府要求八達通拎大數據 (但冇法理基礎? 好似銀行凍結家人資產)

佢analysis份使用量報告出黎畀政府 又好似吹佢唔漲

Cash 時代

係啊 一早知
依家係林鄭幫我地fc

只會用非個人八達通搭車

買野一律用cash, paywave, 信用卡
唔好比狗鐵賺

用八達通搭多幾次車先

緊急法
國安法

屌你老母

外出人流多係因為要返工呀

咁撚樣都係理由

又睇市民資料，正卜街

個人八達通

比着係美國
實俾人告到甩褲

好撚野話比就比

問題佢冇用到wo
冇法理基礎去拎一間私人公司資料

一向都係用私隱換方便
用 microsoft, 用 apple, 用 google 都係

冇法理基礎出賣資料

因為八達通係狗鐵既，佢咪問左狗鐵囉

根據599 s2 Interpretation個寫法

contact (傳染病接觸者) means any person who has been, or is likely to have been, exposed to the risk of contracting an infectious disease
傳染病接觸者 (contact)指任何已經或相當可能已經蒙受染上傳染病的危險的人

再睇返599 S3 (1A)(b) is relevant to the identification and tracing of any person who may have been exposed to the risk of contracting the disease
該資料攸關識別和追蹤可能已經蒙受染上疾病的危險的人

而家你鄭匪月娥而家權力大到將全港境內所有人都列為傳染病接觸者，咁佢就可以玩大數據了

用多d 八達通等佢再收緊攬炒

唔洗返工咩

證明所有喺香港公司，只要受壓，
冇得唔交資料出嚟

香港現況
仲未肯面對現實嘅人
祝福你哋

冇追曬post,有冇人幫幫手發大件事逼八達通解釋基於咩理由交資料俾政府，如果係法例，又係邊條法例？

唔洗返工呀
你禁返工咪冇囉

原來全香港人都係緊密接觸者
咁係咪即係要鎖港14日？

交通費補貼計劃？？

仲同呢個政府玩法例同條款

屌你老母臭西底褲口罩，7婆幾時死？

你估俾津貼你唔使成本嘅咩
每3個月就换張八達通啦

(i) 根據法例、規則、規例、守則或指引作出披露。

呢條差唔多包曬所有嘢喇

八達通係黨鐵
黨鐵大股係政府

所以呢幾年八達通都戇鳩鳩咁

push 一齊cut八達通

交通費補貼計劃剩係可以拎交通費
唔會拎到出入數據

交通費補貼計劃剩係可以拎交通費
唔應該拎到出入數據

一早知既事啦 當年又冇人出聲

依家講嚟有咩用

係人教知我日日都用，返工，黎捉我囉

講明黨鐵擁有 政府作為最大股東 有乜可能唔知

啱呀
咁政府而家用左邊條指引先，係咪要公開比市民知用公權力做過D 咩撚野

依法XX...港共最鐘意講呢句

股東 唔等於有權利拎到呢d資料

同凍結家人資產一樣
到依家都係解唔通

又一個原因唔用八達通

佢計到搭党铁巴士夾埋幾錢
每日數一次就知條街多唔多人

狗鐵都冇法理基礎去畀

唔用八達通囉

我話有權咪有權囉 我有槍呀

好多屋邨都轉用八達通開閘, 你話係咁簡單用黎開門...

用個人八達通個班就PK la

up

push

全民入嘢啦
得返啲中年港豬樣會用八達通

強制檢測啲基因資因好可能直送中共

大家襯依家一定要入去Save HK做分化撚 真心好好玩

個人八達通黃絲公務員88

就條例黎講

只要內容唔涉及hkid/name/addr/tel no. etc.

八達通公司分析完tag 個label 俾你再送俾政府 就冇犯法

好多公司都係咁買賣data

佢話無你信唔信

乜都用抗疫掛羊頭賣狗肉

依家政府做野仲有法理基礎?

好耐啦喎，如果驚用地鐵八達通

而家係實際操作係POPO用超級電腦再配合資料，係度起出唔同既「隔離人仕」，咁究竟佢係幾用運用唔當個人資料既數據，定係查閱緊含有個人資源既數據，數據係比邊一個政府部門人員使用?究竟係衛生防護中心用? 黑警用? 運輸署用? 呢d 都應該係政府資料公開手則度應該透明公開

咁佢哋都分析到2019.06.09，612，616有幾多人出現喺金鐘一帶啦

人臉識別對cctv
直頭知道晒啦

total day number of publib transport transaction

推起佢

中國武漢肺炎

廢老一定要用八達通

一早冇用個人八達通

你覺得係佢做分析咩？佢只係出黎讀返人地嘅分析

Push到記者問

香港三大笑話

我既訴求就係番工.jpg

咁仲搞乜安心出行？
直接拎電訊商data
睇我地去過邊咪得

成個post 都係搵唔到

好彩我3張輪流用姐

移動支付

唔撚洗返工呀？

每一次交易 8達通都會收手續費
所以唔好用

按佢個計劃 政府只可以知道參加者公共交通開支
但唔會知道你坐過幾多次巴士定黨鐵
同埋要用月計
仲要唔係700萬人都有參加
實際參加人數得289萬
政府係拎唔哂所有資料

政府推出公共交通費用補貼計劃旨在為日常使用本地公共交通服務出行，而公共交通開支較高的市民減輕交通費用負擔。
由2019年1月1日起，市民每月的公共交通開支若超出$400，政府會為超出$400的實際公共交通開支提供百分之二十五的補貼，補貼金額以每月$300為上限。
政府由2020年1月1日起優化計劃，超出$400的公共交通開支補貼比率由四分之一提升至三分之一，每張八達通的補貼上限亦由每月$300提高至$400。
政府在2020年7月1日至12月31日的六個月期間，推出一項臨時特別措施，暫時將計劃的每月公共交通開支水平由400元放寬至200元，使更多市 民可在疫情期間及疫情消退後受惠於計劃。
計劃簡單、易明，操作簡便，市民毋須就計劃提出申請。計劃亦不設年齡及入息水平限制。
在計劃下，市民仍可繼續受惠於政府及各公共交通營辦商所提供的各類公共交通費用優惠計劃。市民在這些優惠計劃下所付出的實際交通開支，會被計算入每月公共交通費用開支之內。

source:

又唔WFH

樓上有人講得好啱，

我地應該捉住佢"依法治港"既大話逼政府講依邊條法，逼八達通交代依咩規例交資料，逼私隱專員公署查有冇違規。

香港雖然只剩笑話，但連近乎0成本既野都唔做，就唔好旨意自己有能力推翻共產黨

有用八達通數據分析唔代表有畀個人資料嘅，例如佢只需要統計有幾多人嘟卡

不過佢拎咗你都唔知，一早已經叫唔好用八達通

私隱專員公署埋又係under 特首

唔係個人八達通/唔搞自動增值/唔登記八達通apps相信拎得資料有限。

就咁睇呢篇報導
冇話交個人資料出去
但事實係點 大家都知

係7婆又助攻 又爆多單野

又多樣民間傳說得到港共認證

個肺依家有冇事

八達通都無個人資料，只可以知道哩個卡number 嘟左d 咩。你用完退左佢/扔左佢 其實都唔知你本人係邊個。
中立咁講，我覺得個做法係岩。當你中左時，有多d 嘅線索知你去左邊會更好。同埋我地都有選擇權係到，可以選擇扔左張卡，退左張卡，而唔比佢知。
你話佢拎個人信用卡/電話gps做大數據就話值得煲大姐。

可能已經中左

政府要有得say no?

唔係八達通俾料有超級電腦都無用啦
無input 部電腦output 條毛出來咩

所有權者 港鐵
港鐵政府有份

黎字頭全面進場

八達通將協助香港大學進行研究項目
以遏止2019冠狀病毒病的傳播

Professor Gabriel Leung, dean of HKU’s faculty of medicine, who has been tracking HKers’ travel habits through Octopus travel card data, said people have continued moving around at pre-pandemic levels which is worrying.

梁卓偉係政府抗疫專家之一, 林鄭引述專家資料無落番 credit

要小心一樣嘢
有機會佢refer緊各大交通機構（甚至可能係地鐵）每時段使用八達通嘅人數
如果佢真係講緊呢樣嘢，咁又唔涉及個人私隱喎

第599章 《預防及控制疾病條例》 第2條

如果真係要用

都建議賣咗張個人卡

買張不記名租用版

每個月交通津貼都拎曬八達通既資料啦

你問下D仆街老細啦

等你哋仲以為真係安心出行

用超級電腦八達通號碼對閘機

鬼打後尾枕

中立咁講，我覺得健康碼個做法係岩。當你中左時，有多d 嘅線索知你去左邊會更好。

咁要禁止用八達通啦

有冇得告

咁你去支那住咪得 岩你老母咩監控碼

政府係狗鐵大股東

所以「外出人流未能下跌至第三波疫情時的水平」呢個說法真係好on9

又唔派錢 又迫人唔外出 私人公司奸商又要迫人返工

唔通上面位巴打話將安心出行連落八達通就冇問題?

8達通母公司=港鐵，港鐵最大股東=香港政府

點解唔拎得

香港人奴性

發達通都唔好用 入錢買飛

巴打抽得好

黎狗行隊頭去政總請願得唔得

八達通有前科啦
以前直接賣資料

一早已經用cash啦，為個每個月幾十蚊回贈就交數據比人? 不了

有幾多人真係wfh丫？
政府部門都係一兩日

禁党铁先啦屌佢老母

你講果d 係有識別身份
但普通人流資料就無
應該有呢個分別

wow

琴日拎樽個啲

國安法
滿意?

股東冇權呀 但作為大股東 黨鐵係公共服務
係八達通上黨鐵有話事權 港共要拎 乜有難度咩
上年半年你都知佢有交個人資料畀政府
係共產黨政權入面 唔好幻想同外國一樣 佢要經行政機關批准先得
佢就係法律
柒婆只係服務七百七十七人 唔係全香港七百萬人

所以唔好用個人八達通，係用都係用普通版本就夠

一早會啦，唔係你啲交通津貼條數邊個計⋯

錢係比黨鐵賺

成日仲同政府咬文嚼字

安心出行

依個post好多5毛同放負撚

wtf

大家唔可以慣，
香港同西方果套係有規矩，
而新香港同中國果套就係有「規矩」。

前者係按大家都同意嘅規矩去做，
而後者就係按佢鐘意嘅規矩去做，
唔岩規矩就改到岩佢規矩，
咁你就係無得say no嘅。

正如戶口可以按佢嘅規矩話凍就凍，
啲個人資料都可以按佢嘅規矩話用就用，
完全唔使跟程序同手續，
物都特事特辦有如聖旨，
得接旨謝恩同抗旨死刑。

獨裁係一個人話曬事，
民主係大家一齊話事。

Push

為實名化鋪路否則無交通津貼

哦
唔想人出街
直接cut黨鐵巴士小巴咪得囉
叫佢地停一個月，禁止營運
搭的士要申請
睇下我仲點返工
利申：真係好鐘意返工

唔小心講左出口添

講真你做乜春佢都知

八達通俾資料政府，唔代表係俾左個人資料，就咁俾條數周六有幾多單交通交易，幾多食肆交易已經夠

如果無PII （個人辨識資料）就未必犯法。
例如每區每日有幾多transaction 之類。

不過。。。「犯法又點喎」

保持良好習慣，定期更換，唔用嚟登記做會員，屋苑出入同交通用唔同八達通，唔連銀行自動增值

仲可以炒咩工

我有兩張八達通，冇登記名，每次輪流用唔重複，睇林奠點查我

我一早踢爆過8仔公司幫香港政府捉異見者
完全未有知會客人

大家明做咩班五毛法律撚咬住我唔放未

用八達通瘋狂遊巴士河

唔好信維穩毛
有科大老鬼同我講係full record比掌權者

當然班友未必呈堂,因為黃左市民有戒心就難追人

我多你一張

撈多份步兵 拎duck?

記得唔好用自動增值

777做野唔洗你教

而家監控有乜問題
燈柱 身份證全部都監控 你又唔曹？

咁即係八達通公司同政府犯咗法
但公開認埋乜事都冇

大數據屌佢老母